关于今天跟ZY的一个讨论

我想了想，这个问题很值得关注。我问过一些身边的人他们的状态。有一些人，他们活得很“没心没肺”，对自己的生活没有很明确的规划，设想，他们也没有这样的心理需要。所以几乎没什么“莫名的焦虑感”。除非出现了一件具体的事情，比如考研，考博，这样很明确的，即将发生的事情。而还有些人，他们对自己的生活有很多设想，甚至很清晰的规划，是属于很有想法，一直在思考的人。他可以是信心十足的，但是人总会有疲倦的时候，或者一下子面对很多压力的时候，在这样的时候，他可能会出现这样的感觉——我不能完全掌控自己的生活。原因可能是自己累了，没有那种无所不能的感觉了，或许是突然想到了生老病死这样人无法预知和控制的大事，感觉到了生命的脆弱和无法捉摸。总之就是，人感觉到了未知带来的恐惧。关于怎么减少或消除这种感觉，我还没完全想完整。YZ你肯定有你的想法。